人類史上不同時期最高生產力國家

1.羅馬帝國，大約公元100年：佔全球產出25％到30％

聽講宋朝好勁
唔知係飛機文定真

千萬不要有中國曾經第一嘅想法，否則你會被冠上大中華膠稱號

有冇工業時期的英國睇下？

頭盔已戴好

地球聯邦最高

2. 日本AV

3.莫臥兒帝國，大約公元1700年：佔全球25%產出

2呢

4.大英帝國，大約1870年：佔全球產出21％

終於有大英帝國啦！

2呢？

發覺樓豬呢條友真係好痴線😹

人類歷史有1600年唔見咗

羅馬帝國屈人口

5.美利堅合眾國，1950年左右：佔全球產出約50％(根據某d計算方法)

文藝復興的意大利？

其實2係咪講左：2000年的日本Av佔24%，鳩up

第二位好大爭議性

有爭議性

講

你可能聽過美國正在衰落。

美國人經歷了巨大的金融危機，緩慢的複蘇，二十年的沒有工資增長，以及不斷聽到中國(這樣一個13億人口的國家)看似有無限潛力的新聞之後，也許不可避免地會擔心美國在世界上的地位。

美國relative power的確正在下降。

AV kingdom 佔全球av產量99%

但是，如果放在世界歷史進程這一大背景下進行審查，美國的情況仍然值得我們讚歎：這個國家竟然能在世界經濟中取得如此重要的地位。因為在人類歷史上的大部分時間裡，的經濟強國，或者說那些在全球經濟產出總量中佔據最大份額的國家，大多是擁有最多人口並控制著最多土地的國家。直到近幾個世紀才開始出現。直到大約300年以前，世界各地的經濟都多以農業為主，大部分的價值都由土地創造。

而在這個過程中，某些文明卻取得競爭對手難以企及的優勢地位。經濟史學家伊恩•莫里斯指出，在人類歷史的大部分時間裡，一個文明社會的經濟實力在很大程度上在此之後，一個國家還需要花費數千年的時間，才能變成一個真正的經濟強國。也就是說，要等到產業的演進顛覆了一切之後才有可能實現中。

羅馬是全球首次農業革命（發生在如今的伊拉克境內）的間接產物。在短短數百年的時間裡，羅馬就從一個小小的共和國，迅速崛起成一個舉足輕重的全球帝國。通過與古迦太基（Ancient Carthage）進行的一系列戰爭 - 史稱“布匿戰爭”（Punic Wars），羅馬鞏固了自己的超級大國地位。這些衝突讓羅馬獲得了地中海地區的絕對統治，這處水域羅馬城和埃及等充滿經濟活力的地區可以方便的進行對外貿易。

當今的經濟學家們都知道，貿易是經濟增長的一大要素，而鼎盛時期的羅馬人比任何人都擅長貿易。此外，有證據表明，羅馬人還擁有一套完善的金融體系，廣泛使用銀行票據及其他形式的信貸商品，讓商人不用再遠距離運送貴金屬。

4.大英帝國，1870年前後：佔全球經濟產出總量的21％

對於人類歷史長河上的大部分時間，經濟學家都沒有足夠信息，來估算出各國歷年的國內生產總值（GDP）。但是到了大英帝國鼎盛時期，情況發生了變化，當時留下了大量的稅收記錄及其它記錄，都為經濟學家提供了參考。此外，在本文列出的這五大經濟帝國當中，大英帝國也是第一個在沒有控制同等比例人口的情況下，就在經濟上稱霸全球的國家。大英帝國的優勢來自工業革命對科技產生的巨大推動力，以及它從眾多殖民領地中攫取利益的能力。在大英帝國的鼎盛時期，該國的經濟總產出約有6％來自在殖民地，這一例例要高於任何其它西方大國。

5.美國，1950年前後：佔全球經濟產出總量的50％

據說，某些估計數據顯示，第二次世界大戰結束時，美國的經濟產出已經達到全球總量的一半。不過，這個統計數字有點容易讓人誤解。這並不是說，美國巔峰時期的經濟實力比其他四大經濟帝國高出兩倍。畢竟，美國登上這一霸主地位為時尚短，而且它的成功在很大程度上是因為，大部分的發達經濟體都因第二次世界大戰而崩潰。是的，鑑於美國人口眾多，自然資源豐富並且富有開拓精神，該國本就有希望在十九世紀後期成為全世界最大的經濟體。但在上世紀中葉，美國在經濟上佔據的地位只是第二次世界大戰的產物。

自那時以來，美國的相對實力一直呈現衰落的態勢，這並不是因為美國國內經濟增長放緩，而是因為世界其他國家正在迎頭趕上。但是，如你所見，這遵循的正是一種普遍的歷史發展模式：經濟革命在世界上的某個地方發生，然後蔓延到其他地方。全球經濟霸主的地位很難撼動，通常只有在發生大規模衝突之後，或者由於其他地方發生某種經濟革命，才會被推翻。英國之所以獲得了經濟帝國的地位，全因工業革命讓它能夠衝破農業經濟所面臨的經濟發展天花板。伊恩•莫里斯說：“我們現在的礦物燃料社會可能也會面臨而如果歷史繼續呈現同樣的發展節奏，要突然這種經濟增長天花板的唯一途徑，就只有徹底地改變我們發展經濟的模式。

3.印度莫臥爾帝國，公元1700年前後：佔全球經濟產出總量的25％

印度文明是世界上最古老的文明之一，而且多個世紀以來，已經有許多帝國在印度次大陸上盛衰沉浮。但其中經濟最有活力的要數莫臥兒帝國，其統治時間始於十六世紀，一直持續到十九世紀中葉，英國在印度建立殖民統治為止。已故經濟史學家安格斯•麥迪森曾指出，莫臥兒王朝時代的印度人均經濟產出，很可能與當時的英國或法國相差無幾，但是“印度統治階層生活的奢侈程度超過了歐洲社會的統治階層”，但是這是通過“對印度人民進行沉重剝削而實現的”。

在這段時間裡，來到印度的歐洲商人無不對莫臥兒王宮印象深刻 - 麥迪森稱這裡是“世界上最光彩奪目的王宮”，它擁有諸多圍牆城堡，花園，噴泉，藏書和名畫。但是，除了黃金之外，印度人對西方人用來交易的貨物都不感興趣。這種貿易關係促進西方國家紛紛湧向新發現的美洲大陸，去掠奪大量的貴金屬。這種狀況在整個莫臥兒王朝時代都持續存在，同時，歐洲人也開始滲透進印度社會。在工業化的大英帝國崛起之際，莫臥兒帝國慢慢地衰敗了下去。十九世紀中葉，大英帝國在印度次大陸正式建立殖民地。

對比返其他主要國家，佢先咁高。一戰完咗，全部國家攪好國內經濟，對外輸出唔全唔夠，加上當時美國借貸，其他歐洲國家焗住買美國產品，所以先咁高。

唔洗咁開心住
中國同印度都係靠人口多
人均產出勁低

2.中國宋朝，公元1200年前後：佔全球經濟產出總量的25％-30％

中國開始發展農業的時間要晚於現在的中東地區。但是到了公元1200年前後，當中華文明充分發揮出農業社會的種類優勢時，他們已然創造出了史上最為輝煌的文明之一。有些學者，比如在台灣淡江大學研究中國宋代史的經濟史學家羅納德•愛德華茲認為，世界上最早經歷第一次工業革命的國家應該是中國，而不是英國。他的依據是中日兩國學者進行的研究，這些研究表明，當時中國在人口增長的同時，也經歷了人口經濟產出的增長，而歐洲在幾百年之後都沒有做到這一點。

lm

留名

阿拔斯當代最強
安息，貴霜遠勝大漢
好未？
滿意未？

想問下中國唐朝都唔夠宋朝勁？

樓主轉貼人地啲文仲要逐啲逐啲出

唐朝係一個經超級作大朝代

真實係好屎好爛。

一個內亂未停過的朝代

唐朝玩完，都未回復到隋朝人口，經濟，農產，技術水平。

楊廣俾人醜化得太勁啦

美國機械化農業好勁

講咁多都唔夠一幅圖

宋勁係因為多人姐
靠人數埋堆出來冇用架
用古時點勁點勁去騎劫都冇用
樓主可以慳d
你點用古時支那點勁
都唔會令人對依加支那有好感
反而覺得支那廢

唐朝係文化極盛，經濟一定唔及宋

中國邊有咁多

我邊有讚過中國宋朝

中國以前GDP無第一都頭三，當然人多係一個因素(但人均都一樣高)，樓主真係7少陣

收皮啦西歐人均一定高過中國

古歐洲國家人口咁少，GDP低過中國好正常

條友都唔知做乜鳩
而且支那關宋朝咩事
兩個國家黎wo

以前有乜工業唔係勞動力密集呀
唔鐘意支那還唔鐘意，歷史咪當係學習下啦

中國農業革命遲過中東
工業革命遲過歐洲

Where is 阿特蘭蒂斯